# Лабораторная работа №4

## ПИбд-22 Волков Рафаэль

##### ТЗ:

Минимизация булевых функций.  
Разработать программный продукт для минимизации булевой функции из четырех
переменных (любым методом).
При запуске программы случайным образом заполняются 
значения функции в таблице истинности (таблица 1). 
Пользователь указывает конечную форму логической функции 
(ДНФ или КНФ). После расчетов программа выводит функцию в выбранной форме.

_Таблица 1_

| X1 | X2 | X3 | X4 | F |
| ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- |
| 0  | 0  | 0  | 1  | random {0,1} |
| 0  | 0  | 1  | 0  | random {0,1} |
| ...  | ...  | ...  | ...  | random {0,1} |
| 1  | 1  | 1  | 0  | random {0,1} |
| 1  | 1  | 1  | 1  | random {0,1} |

##### Работа программы:

В программе есть два класса: class Main и класс TableOfTrue.

В классе TableOfTrue прописаны такие public методы, как:
* TableOfTrue - конструктор
* fillingTable - заполняет таблицу истинности
* fillingVector - заполнение ответов таблицы
* printf - вывод таблицы
* KNF - выводит конъюктивную нормальную форму вида (a + b) * (-a + b)
* DNF - выводит дизъюнктивную нормульную форму вида (a * b) + (-a * b)

Два последних метода почти ничем не отличаются по логике: 
с помощью цикла алгоритм находит строки в таблице, где F = 1 (если КНФ, то F = 0),
после чего начинает работать вложенный цикл - нули и единицы переводятся
в X1, X2, X3 и X4 в нужной форме. Результат постепенно записывается в 
StringBuilder **sOut** после чего выводит её.


[Видео](https://drive.google.com/file/d/1y-vergPzKWWnAIYHYGM0UUFLJZiv2niK/view?usp=sharing)

_Пример работы ДНФ:_
![Пример](https://sun9-46.userapi.com/wfIe4J0t1aV0Pw2UtkWxpa491o_epApvvup-rA/pWEtzJL2wSg.jpg)

_Пример работы КНФ:_
![Пример](https://sun9-70.userapi.com/LGg32t6JecC6JpzhrSio7R1PD1EdLCrji2HwtA/6rBTXjXH0Ik.jpg)